{
    "": "অন্যান্য",
    "hero_title": "আপনার মানসিকতা কি অলিম্পিক প্রতিযোগীদের মত?",
    "hero_subtitle": "আমাদের ৬০ সেকেন্ডের কুইজে অংশগ্রহণ করুন এবং দেখুন, খেলা-ধুলায় নৈপুণ্য না থাকলেও, স্বর্ণ পদক পাওয়ার মানসিকতা আপনার আছে কি না।",
    "start_quiz": "কুইজে অংশ নিন",
    "feedback_title": "",
    "olympic_medal_icon_alt_text": "অলিম্পিক মেডাল চিহ্ন",
    "question_age_number": "১৩/১৩",
    "question_age_question": "আপনার বয়স কত?",
    "question_age_highest": "১১-১৬",
    "question_age_high": "১৭-৩৫",
    "question_age_med": "৩৬-৬৫",
    "question_age_low": "৬৬ এবং তার উপরে",
    "question_1_number": "১/১৩",
    "question_1_result_noun": "বিবেকবোধ",
    "question_1_result_priority": "৭",
    "question_1_question": "আপনি কি হঠকারী নাকি নির্ভুল?",
    "question_1_lowest": "আমি খুবই হঠকারী",
    "question_1_low": "আমি কিছুটা হঠকারী",
    "question_1_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_1_high": "আমি নির্ভুল, সাধারণত",
    "question_1_highest": "আমি নির্ভুল",
    "question_1_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনি যদি সব খুঁটি-নাটি বিষয়ের দিকে মনোযোগ দেন, তাহলে খেলা-ধুলাসহ জীবনে অনেক ক্ষেত্রেই সফল হবার সম্ভাবনা আপনার আছে। তা যদি না হন, তাহলে এখনই মনযোগী হবার সময়।",
    "question_1_score_highest": "৫",
    "question_1_score_high": "৪",
    "question_1_score_med": "৩",
    "question_1_score_low": "২",
    "question_1_score_lowest": "১",
    "question_2_number": "২/১৩",
    "question_2_result_noun": "উৎকর্ষতাবোধ",
    "question_2_result_priority": "৪",
    "question_2_question": "১০০% চেষ্টা নাকি ফাঁকিবাজ?",
    "question_2_highest": "সব সময় সর্বোচ্চ চেষ্টা",
    "question_2_high": "মাঝে-মধ্যে সর্বোচ্চ চেষ্টা",
    "question_2_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_2_low": "সহজ পথ আমাকে আকৃষ্ট করে",
    "question_2_lowest": "সব সময় ফাঁকিবাজ",
    "question_2_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা:  উঁচু আদর্শিক লক্ষ্যমাত্রা ঠিক করা একজন শীর্ষস্থানীয় এ্যাথলিটের জন্য সহায়ক হতে পারে, কিন্তু আপনি নিজের প্রতি কঠোর হবেন না। আপনার প্রত্যাশা বাস্তবসম্মত রাখুন।",
    "question_2_score_highest": "৫",
    "question_2_score_high": "৪",
    "question_2_score_med": "৩",
    "question_2_score_low": "২",
    "question_2_score_lowest": "১",
    "question_3_number": "৩/১৩",
    "question_3_result_noun": "মানসিক বলিষ্ঠতা",
    "question_3_result_priority": "২",
    "question_3_question": "ঝামেলা যখন চরমে, তখন কি চালিয়ে যাবেন নাকি থেমে যাবেন?",
    "question_3_lowest": "সম্পূর্ন থেমে যাবো",
    "question_3_low": "থামবো",
    "question_3_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_3_high": "চালিয়ে যাবো",
    "question_3_highest": "আরো উদ্যমে চালিয়ে যাবো",
    "question_3_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনি ১০০ মিটার দৌড়ের ফাইনালে, লক্ষ লক্ষ মানুষ আপনার প্রতিটি ভঙ্গি দেখছে - আপনি কি সামাল দিতে পারবেন? চাপ যখন বৃদ্ধি পায়, সেরা এ্যাথলিটরা তখনই তাদের সেরা পারফর্মেন্স দেয়।",
    "question_3_score_highest": "৫",
    "question_3_score_high": "৪",
    "question_3_score_med": "৩",
    "question_3_score_low": "২",
    "question_3_score_lowest": "১",
    "question_4_number": "৪/১৩",
    "question_4_result_noun": "অহংবোধ",
    "question_4_result_priority": "১১",
    "question_4_question": "আপনি কি একজন তারকা নাকি লাজুক লতা?",
    "question_4_highest": "সুপার তারকা!",
    "question_4_high": "তারকা",
    "question_4_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_4_low": "আমি কিছুটা লাজুক লতা",
    "question_4_lowest": "পুরোপুরি লাজুক লতা",
    "question_4_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: যদিও হয়তো এটাকে ভাল গুন হিসেবে ধরা যাবে না, যাদের বড় আত্মরতি আছে, তারা খুবই সফল এ্যাথলিট হতে পারে। কিন্তু সব শীর্ষস্থানীয় এ্যাথলিটের সেটা নেই, এবং মনে রাখবেন, কেউ লোক দেখানো বাহাদুরি পছন্দ করে না!",
    "question_4_score_highest": "৫",
    "question_4_score_high": "৪",
    "question_4_score_med": "৩",
    "question_4_score_low": "২",
    "question_4_score_lowest": "১",
    "question_5_number": "৫/১৩",
    "question_5_result_noun": "প্রতিযোগিতা সক্ষমতা",
    "question_5_result_priority": "৬",
    "question_5_question": "আপনি কি প্রতিযোগিতায় ঝাঁপিয়ে পড়বেন, নাকি ইঁদুর দৌড় থেকে সড়ে দাঁড়াবেন?",
    "question_5_lowest": "আমি ইঁদুর দৌড়ের মধ্যে নাই!",
    "question_5_low": "একেবারে প্রয়োজন হলেই আমি ইঁদুর দৌড়ে অংশ নেই",
    "question_5_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_5_high": "আমি প্রতিযোগিতা পছন্দ করি",
    "question_5_highest": "প্রতিযোগিতা আমার খুবই পছন্দ",
    "question_5_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনি যদি প্রতিযোগিতা করে অন্যদের পরাস্ত করতে না চান, তাহলে আপনি অলিম্পিক চ্যাম্পিয়ন হতে পারবেন না। প্রতিযোগিতামূলক মনোভাব আপনার সেরা পারফর্মেন্স নিশ্চিত করতে পারবে।",
    "question_5_score_highest": "৫",
    "question_5_score_high": "৪",
    "question_5_score_med": "৩",
    "question_5_score_low": "২",
    "question_5_score_lowest": "১",
    "question_6_number": "৬/১৩",
    "question_6_result_noun": "স্ব-উদ্যোগী মনোভাব",
    "question_6_result_priority": "১২",
    "question_6_question": "আপনি কি নিজেই পার্টি শুরু করেন, নাকি আমন্ত্রণের জন্য অপেক্ষা করেন?",
    "question_6_highest": "আমি সব সময় শুরু করে দেই! অপেক্ষা করবো কেন?",
    "question_6_high": "আমি চেষ্টা করতে পছন্দ করি",
    "question_6_med": "মাঝে-মধ্যে সেটা নির্ভর করে ...",
    "question_6_low": "আমি সাধারণত আমন্ত্রণের জন্য অপেক্ষা করি",
    "question_6_lowest": "আমি কখনোই নিজ থেকে পার্টি শুরু করি না",
    "question_6_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: সবুরে সবার জন্য মেওয়া ফলে না! যদি আপনি সফল হতে চান, তাহলে সুযোগের সদ্ব্যবহার করুন।",
    "question_6_score_highest": "৫",
    "question_6_score_high": "৪",
    "question_6_score_med": "৩",
    "question_6_score_low": "২",
    "question_6_score_lowest": "১",
    "question_7_number": "৭/১৩",
    "question_7_result_noun": "প্রেরণা",
    "question_7_result_priority": "১",
    "question_7_question": "আপনি কি কোন কিছু ভালবাসেন বলে সেটা করেন, নাকি সেখানে আর্থিক বা বস্তুগত লাভ আছে বলে করেন?",
    "question_7_lowest": "আর্থিক বা বস্তুগত লাভ হচ্ছে আমার একমাত্র প্রেরণা",
    "question_7_low": "আর্থিক বা বস্তুগত লাভ হচ্ছে আমার প্রধান প্রেরণা",
    "question_7_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_7_high": "আমি বলবো পছন্দ, ভালবাসা নয়",
    "question_7_highest": "ভালবাসার জন্য",
    "question_7_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনি নিজেকে কতটুকু অনুপ্রাণিত করতে পারেন? চাকরীর বিজ্ঞাপনে এই প্রশ্ন প্রায়ই দেখা যায় - সফল হবার জন্য অন্তর্নিহিত প্রেরণা একটি প্রধান উপাদান।",
    "question_7_score_highest": "৫",
    "question_7_score_high": "৪",
    "question_7_score_med": "৩",
    "question_7_score_low": "২",
    "question_7_score_lowest": "১",
    "question_8_number": "8/13",
    "question_8_result_noun": "কাজের মানসিকতা",
    "question_8_result_priority": "৫",
    "question_8_question": "আরামের জায়গা নাকি কঠিন জায়গা?",
    "question_8_highest": "সরাসরি বিপদের মুখে!",
    "question_8_high": "আমি কঠিন কাজ হাতে নিতে প্রস্তুত",
    "question_8_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_8_low": "আমি আরামের জায়গায় থাকতেই খুশি",
    "question_8_lowest": "আমাকে কি এই কাজ করতেই হবে?",
    "question_8_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনার সব চেয়ে বড় প্রতিদ্বন্দ্বীকে দেখতে পাবেন আয়নায়। আপনি যদি আপনার নিজের পারফর্মেন্স উন্নত করার জন্য দৃঢ় প্রতিজ্ঞ থাকেন, তাহলে আপনি অনেক দূর যেতে পারবেন।",
    "question_8_score_highest": "৫",
    "question_8_score_high": "৪",
    "question_8_score_med": "৩",
    "question_8_score_low": "২",
    "question_8_score_lowest": "১",
    "question_9_number": "৯/১৩",
    "question_9_result_noun": "আত্মবিশ্বাস",
    "question_9_result_priority": "৩",
    "question_9_question": "নিজের ওপর আস্থা রাখেন নাকি নিজেকে বাতিল করেন?",
    "question_9_lowest": "আমি কখনোই নিজের ওপর আস্থা রাখি না",
    "question_9_low": "আমি খুব বেশি আত্মবিশ্বাসী না",
    "question_9_med": "নিজের ওপর আমার মোটামুটি আস্থা আছে",
    "question_9_high": "হ্যাঁ, আমি একজন আত্মবিশ্বাসী মানুষ",
    "question_9_highest": "আমার আত্মবিশ্বাস অনড়",
    "question_9_feedback": "বিশেষজ্ঞদের কথা: খেলা-ধুলায় সাফল্যের জন্য আত্মবিশ্বাস একটি প্রধান গুন ... উসেইন বোল্টকেই জিজ্ঞেস করুন ... কিন্তু এই আত্মবিশ্বাস ক্ষেত্র বিশেষে ওঠা-নামা  করতে পারে, এমনকি বোল্ট-এর আত্মবিশ্বাসেও ভাটা পরতে পারে।",
    "question_9_score_highest": "৫",
    "question_9_score_high": "৪",
    "question_9_score_med": "৩",
    "question_9_score_low": "২",
    "question_9_score_lowest": "১",
    "question_10_number": "১০/১৩",
    "question_10_result_noun": "মনোযোগ",
    "question_10_result_priority": "৮",
    "question_10_question": "মনোযোগী নাকি বিস্মৃতি-প্রবণ?",
    "question_10_lowest": "প্রশ্নটা জানি কী ছিল?",
    "question_10_low": "কল্পনা বিলাসী",
    "question_10_med": "আমি এই পর্যন্ত এসেছি ...",
    "question_10_high": "আমি খুব কম সময়ই অমনোযোগী হয়ে যাই",
    "question_10_highest": "আমি ১০০% মনোযোগী",
    "question_10_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: তাহলে, আমরা এখনো আপনার মনোযোগ ধরে রেখেছি? আপনি কি কোন কারণে লাইনচ্যুত না হয়েই এ'পর্যন্ত এসেছেন? আমাদের মগজ এক সাথে খুব কম জিনিসের ওপর মনোযোগ দিতে পারে, কাজেই গুরুত্বপূর্ণ কাজের ওপর মনোযোগ দেয়া অত্যন্ত জরুরী।",
    "question_10_score_highest": "৫",
    "question_10_score_high": "৪",
    "question_10_score_med": "৩",
    "question_10_score_low": "২",
    "question_10_score_lowest": "১",
    "question_11_number": "১১/১৩",
    "question_11_result_noun": "সামাজিক সহায়তা",
    "question_11_result_priority": "১০",
    "question_11_question": "একলা চলবেন নাকি কারো সাহায্য চাইবেন?",
    "question_11_highest": "আমি একাই চলি। আমি নিজেই সামাল দিতে পারি।",
    "question_11_high": "আমি একাই চলি, বেশির ভাগ সময়।",
    "question_11_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_11_low": "আমি মাঝে-মধ্যে অন্যের সাহায্য চাই",
    "question_11_lowest": "আমার যখনই প্রয়োজন হয় তখনই আমি সাহায্য খুঁজি",
    "question_11_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: কোন মানুষ দ্বীপ নয়। সাহায্য দরকার? আপনার সহকর্মীদের বলুন, আপনার পরিবার, বন্ধু-বান্ধব, কোচ - তারা আপনার পারফর্মেন্স উন্নত করতে সহায়তা করতে পারে।",
    "question_11_score_highest": "১",
    "question_11_score_high": "২",
    "question_11_score_med": "৩",
    "question_11_score_low": "৪",
    "question_11_score_lowest": "৫",
    "question_12_number": "১২/১৩",
    "question_12_result_noun": "লক্ষ্য নির্ধারণ",
    "question_12_result_priority": "৯",
    "question_12_question": "লক্ষ্য দ্বারা চালিত নাকি ভাগ্যের ওপর ভরসা?",
    "question_12_lowest": "ভাগ্যে ওপর ছেড়ে দেই",
    "question_12_low": "শুধু মাত্র নতুন বছরের শুরুতে",
    "question_12_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_12_high": "আমি লক্ষ্য মাত্রা দ্বারই চালিত",
    "question_12_highest": "হ্যাঁ, লক্ষ্য মাত্রা হচ্ছে আমার বন্ধু",
    "question_12_feedback": "বিশেষজ্ঞের কথা: আপনি যতই আপনার লক্ষ্যমাত্রা অর্জন করবেন, ততই নিজস্ব ক্ষমতার ওপর আপনার বিশ্বাস বৃদ্ধি পাবে। শীঘ্রই আপনি এমন সাফল্য অর্জন করবেন যেটা আপনি কল্পনাও করতে পারেন নি।",
    "question_12_score_highest": "৫",
    "question_12_score_high": "৪",
    "question_12_score_med": "৩",
    "question_12_score_low": "২",
    "question_12_score_lowest": "১",
    "question_14_number": "১৩/১৩",
    "question_14_question": "আপনি শারীরিকভাবে কতটুকু সক্রিয়?",
    "question_14_high": "খুবই",
    "question_14_med": "আমি মাঝা-মাঝি কোথাও",
    "question_14_low": "খুুব বেশি না",
    "question_14_score_high": "৩",
    "question_14_score_med": "২",
    "question_14_score_low": "১",
    "see_results": "ফলাফল দেখুন",
    "retake_quiz": "কুইজটা আবার করুন",
    "your_mindset_is": "আপনার মানসিকতা হচ্ছে:",
    "results_reaction_1": "অভিনন্দন",
    "results_reaction_2": "বাহ, ভাল করেছেন!",
    "results_reaction_3": "মন্দ না!",
    "results_reaction_4": "চেষ্টা চালিয়ে যান!",
    "results_reaction_5": "কী আর করা ...",
    "results_category_1": "অলিম্পিয়ান",
    "results_category_2": "চৌকস এ্যাথলিট",
    "results_category_3": "ফিটনেস পাগল",
    "results_category_4": "ব্যায়াম বিলাসী",
    "results_category_5": "কল্পনা বিলাসী",
    "results_category_1_total": "৪৯",
    "results_category_2_total": "৪৮",
    "results_category_3_total": "৩৬",
    "results_category_4_total": "৩০",
    "results_category_5_total": "১৮",
    "results_category_1_icon": "",
    "results_category_2_icon": "",
    "results_category_3_icon": "",
    "results_category_4_icon": "",
    "results_category_5_icon": "",
    "results_category_1_text": "প্রতিযোগিতামূলক খেলা-ধুলায় শীর্ষ স্থানের জন্য চ্যালেঞ্জ করার জন্য যে মন-মানসিকতা দরকার, সেটা আপনার আছে। পরবর্তী অলিম্পিকস আর মাত্র চার বছর পর - ট্রেনিং শুরু করুন!",
    "results_category_2_text": "একজন ভাল এ্যাথলিট হবার জন্য যে মানসিক গুন দরকার, তার অনেকগুলোই আপনার আছে, কিন্তু উসেইন বোল্টদের টোপকে মেডাল তালিকায় চলে আসতে  আপনার হয়তো বেগ পেতে হবে।",
    "results_category_3_text": "একজন অলিম্পিয়ান হবার মত মানসিকতা আপনার নেই, কিন্তু যে কোন স্থানীয় ক্রীড়া দলের জন্য আপনি হবেন মূল্যবান। আপনি যদি পরবর্তী পর্যায়ে পৌছাতে চান, তাহলে চেষ্টা বাড়িয়ে দিন।",
    "results_category_4_text": "অলিম্পিক স্পোর্টস-এ প্রতিযোগিতা করার মানসিকতা আপনার নেই, কিন্তু আপনি বিনোদন হিসেবে খেলা-ধুলা উপভোগ করেন। দৌড় দিতে যাবেন?",
    "results_category_5_text": "আপনি হয়তো এটা জেনে আশ্চর্য হবেন না যে, অলিম্পিয়ান হবার মানসিকতা আপনার নেই, কিন্তু সক্রিয় থাকার জন্য আপনি খেলা-ধুলা এবং ব্যায়াম উপভোগ করেন।",
    "strengths_text": "আপনার প্রধান শক্তিগুলো হচ্ছে",
    "weakness_text": "কিন্তু যেটা আপনি আরো উন্নত করতে পারেন",
    "and_your": "আর আপনার",
    "activity_1_text": "স্পোর্টস-এ আরো সম্পৃক্ত হবার তথ্য পাবেন এই ঠিকানায়",
    "activity_1_url": "http://www.bbc.co.uk/sport/get-inspired",
    "activity_1_url_title": "BBC Get Inspired",
    "activity_2_text": "খেলা-ধুলা এবং ব্যায়ামে অংশগ্রহণের ব্যাপারে আরো তথ্য পাবেন এই ঠিকানায়",
    "activity_2_url": "http://www.bbc.co.uk/programmes/p03m53p1",
    "activity_2_url_title": "BBC Make your Move",
    "share_your_result": "আপনার ফলাফল শেয়ার করুন",
    "share_button_title": "শেয়ার",
    "share_text_example": "",
    "share_result_1": "আমার মানসিকতা একজন অলিম্পিয়ানের মত",
    "share_result_2": "আমার মানসিকতা একজন চৌকস এ্যাথলিটের মত",
    "share_result_3": "আমার মানসিকতা একজন ফিটনেস পাগলের মত",
    "share_result_4": "আমার মানসিকতা একজন ব্যায়াম বিলাসীর মত",
    "share_result_5": "আমার মানসিকতা একজন কল্পনা বিলাসীর মত",
    "share_outro_text": "#Rio2016 এ প্রতিযোগিতা করতে যা দরকার তা আপনার আছে কি না, সেটা জেনে নিন।",
    "credits_title": "ক্রেডিটস",
    "credits_sub_title": "",
    "credits_more_title": "এই স্টোরি নিয়ে আরো কিছু",
    "credits_external_sites_message": "ইন্টারনেটের অন্যান্য সাইটের কনটেন্টের জন্য বিবিসি দায়ী নয়।",
    "legacy_ie_message": "আপনার একটি আধুনিক ব্রাওসার-এ আপগ্রেড করা উচিত।",
    "method_header": "মেথডোলজি",
    "method_text": ""
}